<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Transliterations on Monsoons</title>
    <link>https://monsoons-blog.github.io/transliterations/</link>
    <description>Recent content in Transliterations on Monsoons</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://monsoons-blog.github.io/transliterations/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dilli Ke Chatkhaaray</title>
      <link>https://monsoons-blog.github.io/transliterations/dilli/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://monsoons-blog.github.io/transliterations/dilli/</guid>
      <description>Note: This document contains excerpts from the original essay, the entirety of which can be found here Shaahi 1857 ke saath khatam hui, magar Dilli waaloṉ ki zabaan ka chaṭk͟haaraa aur shaah-k͟harchiyaan phir bhi na gaiṉ.
Zabaan ke chaṭk͟haare ka zikr aaya hai to is sheher-waaloṉ ke ek isee pehlu ko le leejie. Dilli waaloṉ ko achchhaa khaanaa aur tarah-tarah ke khaanoṉ ka shauq tha. Ye shauq unheiṉ virse meiṉ milaa thaa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bun Bast</title>
      <link>https://monsoons-blog.github.io/transliterations/bunbast/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://monsoons-blog.github.io/transliterations/bunbast/</guid>
      <description>Is baar watan aane ke baad main ne shehr mein din din bhar ghumna shuru kiya, is liye ke mere paas kuch karne ko nahin tha. Meri ammaan silaai kaṛhai ka kaam karke jo thoṛi bahut raqm paidaa karti theen, wo ham maan beṭon ka peṭ bharne ko kaafi thi, balke mere liye to hamesha umdaa khaana pakta tha. Ammaan jaisa kuch bhi khaati hon, magar mujhe donon waqt khaane ko gosht aur koi meeṭhi cheez zarur milti thi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Savaari</title>
      <link>https://monsoons-blog.github.io/transliterations/savaari/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://monsoons-blog.github.io/transliterations/savaari/</guid>
      <description>****Transliteration format guide
Suraj ddub raha tha aur mujhe sheher pahaunchne ki jaldi thi. Kacha raasta aboor kar ke main pull par huliya. Dur, Raavi ki miṭi mein suraj utar raha tha. Bas ab jalte taambe sa kinara reh gaya tha. Main ne be dihaani mein is kinaare ko dekha, aur phir tai tai qadam uṭhaane laga. Magar kuch dur jaa ke mujhe khayaal sa hua ke main ne kuch dekha, is liye mein muṛa aur main ne pull ke jangle par jukhe hue teenon shakhs dekhe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pose</title>
      <link>https://monsoons-blog.github.io/transliterations/pose/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://monsoons-blog.github.io/transliterations/pose/</guid>
      <description>Chalte chalte patha nahīn kya sanak savaar huī ke vo Shandaar Cloth store mein daakhil huī aur showcase ka darvaaza khol kar, aur us mein rakhe plastic ke khubsūrat model ko haṭaakar, khud us jagaa par usī andaaz mein khaṛī ho gaī.
Shaam ka vaqt tha. Bhīṛ bahut thī lekin log apnī dhun mein chale jaa rahe the; is līye, us kī is harkat par kīsī kī nazar naa paṛī.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
