<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rumuuz</title>
    <link>https://monsoons-blog.github.io/ur/</link>
    <description>Recent content on Rumuuz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ur</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://monsoons-blog.github.io/ur/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>بولنے کے لیے تو کچھ نہ رہا ہم نظم کی طرف مڑے</title>
      <link>https://monsoons-blog.github.io/ur/ghazal_2_hasan/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://monsoons-blog.github.io/ur/ghazal_2_hasan/</guid>
      <description>بولنے کے لیے تو کچھ نہ رہا ہم نظم کی طرف مڑے زبان کو کاٹ کر ہاتھ قلم کی طرف مڑے
بیخودی کی جستجو تھی نگر سے نکلے جنگل تک چلے پھر اس تنہائی سے بھی نکلے، واپس بزم کی طرف مڑے
نورِ تجدید ایک دم پھیلا، شہر کو پھر ایمان ملا
بُت بھی خدا کو مان پڑے، آخر مذہب کی طرف مڑے
سیدھا راستہ چلتے چلتے اُس کا کوچہ پھر سے آیا</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>گر پڑے نیچے سارے ستارے</title>
      <link>https://monsoons-blog.github.io/ur/ghazal_1_hasan/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://monsoons-blog.github.io/ur/ghazal_1_hasan/</guid>
      <description>گر پڑے نیچے سارے ستارے
شہر تو روشن فلک بے نور
سورج تک پہنچیں یہ اونچی عمارتیں
بتوں کے چھاؤں میں خدا بے نور
لکھیں گئیں کتابیں، مضمون، رسالے
مگر سیاہ صفے پر قلم بے نور
مٹ گئے الفاظ سارے ہمارے کاش ہم بول پائے، سخن بے نور</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ارے نہیں نہیں</title>
      <link>https://monsoons-blog.github.io/ur/nazm_2_shahaan/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://monsoons-blog.github.io/ur/nazm_2_shahaan/</guid>
      <description>ارے نہیں نہیں، ایسا کچھ نہیں ہوگا، جہاز وقت پر ہی پہنچے گا، میری اَبر سے بھی بات ہوئی ہے ابھی ابھی نہ برسنے کا وعدہ کیا ہے اُس نے۔
تم بس چلتے چلے آؤ۔
اور ہاں، آج چودھویں کا چاند ہے، خوبصورت ، تمہاری طرح۔ اُس کا بھی یہی کہنا ہے کہ وہ رات بھر موجود رہے گا، تاکہ ہم اُس کی روشنی میں تمہار گھر کی چھت پر بیٹھ کر ایک دوسرے سے دُور گزرے ہر دن کی باتیں کریں۔</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>نظم</title>
      <link>https://monsoons-blog.github.io/ur/nazm_1_zeba/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://monsoons-blog.github.io/ur/nazm_1_zeba/</guid>
      <description>نظم بہار کے پھولوں پر پڑے شوخ رنگ ہیں، اور دھول بھی۔
نظم شہر کی رنگین گلیاں،
ان پر کٹ تی لمبی رات بھی۔
نظم ابا کی سگریٹ کا دھواں،
اکیلی سڑکوں کو ٹٹولتا پھرتا۔
نظم امی کے دوپٹے کا عطر،
ہر خالی کمرے کو مہکاتا۔
نظم مہنور کے نرم الفاظ:
خالہ جان، آپ کب آئیں گی؟
نظم الفاظوں میں چھپے
سناٹوں کی دھیمی گونج بھی۔
چاندی راتوں میں چیختی ہے نظم،</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>اپنی زبان گنوا کر  کہیں گرا ہوں میں</title>
      <link>https://monsoons-blog.github.io/ur/ghazal_1_tabraiz/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://monsoons-blog.github.io/ur/ghazal_1_tabraiz/</guid>
      <description>اپنی زبان گنوا کر کہیں گرا ہوں میں
لب پہ اک دُعا ، بے صدا پڑا ہوں میں
یہ پہاڑ سکوت ہے ، وہ ندی بیان
ان دونوں کے درمیان کہیں رُکا ہوں میں مور کی ندا میں اک رمزیہ زبان لکھ لکھ کر اس کو اب مٹ چکا ہوں میں ہےاک شجر بہشت میں، لفظوں سے لبریز
شاید ابھی ابلیس سے وہیں ملا ہوں میں شمسؔ کی تجلّی تو گونجتی ہے عرش پر</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>آغوش میں بن بُلائے سرد ہوا اور رات</title>
      <link>https://monsoons-blog.github.io/ur/ghazal_1_adeeb/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://monsoons-blog.github.io/ur/ghazal_1_adeeb/</guid>
      <description>آغوش میں بن بُلائے سرد ہوا اور رات
فِراق کا پیغام لَے آئے سرد ہوا اور رات نہ خواہشوں کی کَمی، نامُراد ہے ارمان
ارمانوں کے درمیان چھائے سرد ہوا اور رات جدائی ناگزیر یہ پروانہ بھول گیا تھا
ناگزیر ہے یہ یاد دلائے سرد ہوا اور رات لمحہ زودگزر میں دوام کی جستجو تھی
جب اُمیدِ بقا بُجھائے سرد ہوا اور رات خَموش فِضا میں جِھِجک کی نِدا تَلاشْتا</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>زندگی سے تمہیں نکال لوں</title>
      <link>https://monsoons-blog.github.io/ur/zindagi_se/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://monsoons-blog.github.io/ur/zindagi_se/</guid>
      <description>ان کہے ان سنے لفظ، عقل کا ضائع بچتا ہے زندگی سے تمہیں نکال لوں تو کیا بچتا ہے نظم نثر غزل نہ ہی مزاح بچتا ہے رنگ بارش کرن، نہ ہی قوس قزح بچتا ہے زندگی سے تمہیں نکال لوں تو کیا بچتا ہے گر نہ ہوتا مجھ میں تجھ میں یہ رمز کا تعلق پوچھتا پھرتا میں شہر میں اس خواب کا مطلب
فیصلہ بچھڑنے کا جو تم کر بیٹھے ہو</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>آج بزم سخن لگی تھی شہر میں</title>
      <link>https://monsoons-blog.github.io/ur/nazm_1_shahaan/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://monsoons-blog.github.io/ur/nazm_1_shahaan/</guid>
      <description>آج بزم سخن لگی تھی شہر میں
حسب مجلس موجود تھی مشروب
شوریدا کو باناتی ہیں ماجزوب
خم کا ہے فلسفہ مضمون
رہزن نہیں یہ رہبر ہیں
دیکہاتی ہے گمراہ کو راستہ
کوئے کہے کے پیمانہ ہے آشقا
کوئے کہے یہ خدا سے ہے واسطہ
میرے لیے تھی کیفیت یہ نااشنا
مجھے بس حکم آفندی کا پاس تھا
وگرنہ ، ایسی ہی کچھ ہے تشنگی
کچھ ایسی ہی ہے ربط بندگی</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>خون آشامی</title>
      <link>https://monsoons-blog.github.io/ur/nazm_2_arsalaan/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://monsoons-blog.github.io/ur/nazm_2_arsalaan/</guid>
      <description> آبِ طلخ پر بیٹھے ہوئے شہد کے لب مٹھاس کڑواہٹ کو مٹا دیتی ہے
ہاتھ پر اراده
ہاتھ پر اراده
ہاتھ پر کمر
کمر پر لحم
لحم پر لحم اور لحم میں دفن ہوئے چاند کے ٹُکڑے کڑوا جی کڑوا مہکی ہوا میں سُرخ چمک کے چمک کے سفر کرتا ہے کھڑا ہوا روح آشامی، دراز ہوا روح افزا اک تھا اراده پیار کی سینچائی دوسرا اراده پیار کی اُجڑائی اب کڑواہٹ کو موقع ملا </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>کڑواہٹ</title>
      <link>https://monsoons-blog.github.io/ur/karwaahat/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://monsoons-blog.github.io/ur/karwaahat/</guid>
      <description>آبِ تلخ پر بیٹھے ہوئے شہد کے لب
مٹھاس کڑواہٹ کو مٹا دیتی ہے
ہاتھ پر اراده
ہاتھ پر اراده
کمر پر ہاتھ
کمر پر کمر
روحِ آشامی پر روح افزا
اک اراده پیار پلانے کا
مختلف اراده پیار چوسنے کا
اب کڑواہٹ کو موقع ملا مٹھاس کو مٹا نے کا</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>نئی نئی رگیں ہیں جلتی کیوں</title>
      <link>https://monsoons-blog.github.io/ur/raakhein/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://monsoons-blog.github.io/ur/raakhein/</guid>
      <description> نئی نئی رگیں ہیں جلتی کیوں یہ راکھیں ابھی ہیں سلگتی کیوں چراغ بجھ گیا کھڑکی پہ رکھا تو پِھر بھی ہوا ہے چلتی کیوں ہوا كے سائے میں رہ جاون پر اب ہوا ہے اجنبی لگتی کیوں نا ہی جوابِ تصوُّف رہتا حسرتِ دن ہے خاموش رہتی کیوں مکان كے اندر ہوا تو نہیں پِھر امیدِ فنا ہے بجھتی کیوں </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>کچھ خطوں كی راکھ</title>
      <link>https://monsoons-blog.github.io/ur/nazm_khat_zainab/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://monsoons-blog.github.io/ur/nazm_khat_zainab/</guid>
      <description>کچھ خطوط كے راکھ کچھ لفظوں کی قربانی اک بے پردہ ماضی پوشاکِ آزادی میں کچھ بے بس خواہشیں کچھ اختیارِ ضمیر گزری اک عمر دِل کی انا مخفی میں کچھ زہینوں کی بزم کچھ فن کاروں کی ہَم کلامی اک رموزِ زعم زبانِ غیر کی روانی میں کچھ تحفظ كے محکوم کچھ سرکش و انقلابی قفس نصیب تھے سب تعمیرِ ذات کی بیزاری میں kuchh khaton ki raakh kuchh lafzon ki qurbani ek bepurdah maazi poshaak-e-azaadi mein</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>زندگی میں لوگوں کی کمی نہیں</title>
      <link>https://monsoons-blog.github.io/ur/nazm_rachita/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://monsoons-blog.github.io/ur/nazm_rachita/</guid>
      <description>زندگی میں لوگوں کی کمی نہیں پر وہ نہیں ملے جن کے وجہ سے وقت کی قدر ہو جائے اور لہریں تھم سی جائیں جن کے ساتھ وقت بھی نہیں مقابلہ کر پائے اور صبح سے پہلے شام ہو جائے جو یادوں میں ہمیشہ سے تھے لیکن نظروں میں اب تک نہیں جن کے لیے قسمیں وعدے کیے لیکن باتیں اب تک ناکیں پر شاید ان لوگوں كے رستے ہمیشہ سے الگ تھے منزل ایک ہی صحیح زندگی میں لوگوں کی کمی نہیں پر شاید زندگی كے بعد ہی ملیں گے آخر وہ کہیں</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
